50 名 DSE 歷屆狀元中，84%（42人）選擇升讀香港大學

第7屆文憑試將於明天（11日）放榜，考評局今日（10日）率先公布，今屆共有9名狀元，較去年6名為多。
由2012年至2017年，歷屆文憑試考生共誕生了50名7科5**狀元，分別來自25間中學，當中皇仁書院每年都「出產」狀元，累計狀元人數更是全港之冠，達9人，其次為出過7名狀元的聖保羅男女中學。
而在50名歷屆狀元中，約有84%（42人）升讀香港大學；當中最多狀元選擇攻讀醫科，佔歷屆狀元6成。

皇仁屬DSE狀元搖籃 歷屆文憑試均有狀元、累計9名

出產最多狀元（9人）的皇仁書院屬頂尖名校，為目前唯一一間每屆文憑試均有「七優狀元」的中學。該校歷史悠久，不少各界名人均屬校友，包括國父孫中山，曾入讀學校前身中央書院；而已故全國政協副主席霍英東、賭王何鴻燊，以及多名前高官，如黃仁龍、高永文、周一嶽等均為校友。

聖保羅男女中學出產7名7科5**狀元

排名第二的是聖保羅男女中學，歷年來共出產了7名7科5**狀元；而拔萃女書院則有5名；殿軍則為嘉諾撒聖瑪利書院，共有4名狀元。而港大同學會書院、聖保祿中學、英皇書院及培正中學均各有2名狀元。

有17校各出產一名狀元

另有17間學校，過去6屆文憑試曾產出1名狀元，包括保良局第一張永慶中學、 聖言中學、德望中學、香港青年協會李兆基書院、喇沙書院、真光女書院、 英華女學校、協和書院、協恩中學、九龍華仁書院、聖士提反書院、華英中學、藍田聖保祿中學、香港道教聯合會鄧顯紀念中學、順德聯誼總會梁銶琚中學、 庇理羅士女子中學、 民生書院。